台北 10 萬人上街反親中媒體 林榮基警告台灣人若無戒心隨時送中

台灣網紅「館長」陳之漢與時代力量立委黃國昌，今日在台北凱達格蘭大道舉行「反親中媒體大遊行」，表明要拒絕紅色媒體並守護台灣民主，主辦單位稱多達10萬人參與。流亡台灣的銅鑼灣書店前店長林榮基發言時稱，香港只剩一間紙媒站在港人立場說話，警告台灣若對紅色媒體沒有警戒心，未來台灣人可能跟他一樣要逃命，或是出現台灣的送中法案。

今次「反親中媒體大遊行」由台灣網紅「館長」陳之漢及時代力量立委黃國昌共同發起。現場雖然正在下雨，但凱道、景福門周邊都擠滿人潮。有民眾高舉「抵制親中傳媒」、「維習尼統你老母」等標語，並高喊「拒絕紅色媒體、守護台灣民主」等口號。

黃國昌受訪時表示，感謝這麼多為了要守護台灣民主的朋友不分黨派站出來，希望在大家共同的要求下，國家通訊傳播委員會（NCC）要硬起來執法，立法院要趕快推動相關修法。滅火器樂團主唱楊大正雖然今天無法到現場，但他錄製一段影片和現場民眾分享，稱感謝大家跟台灣站在一起，做台灣的後盾、拒絕紅色媒體。

林榮基今日亦有到場，他指在紅色政權滲透下，香港九間平面傳媒只剩一間站在港人立場說話。他呼籲台灣人要重視紅色媒體對於台灣民主的危害。他表示到台灣之後，深深感受到台灣人現在是非常幸福的，但如果對於紅色媒體沒有警戒心，未來台灣如果被中國統治，台灣人可能跟他一樣要逃命，或是搞出一個台灣人送中的法案。

總統蔡英文今早表示，感謝「館長」和所有活動發起人，相信能提高台灣社會對中國滲透台灣媒體的醒覺。她指台灣社會不僅面對媒體遭受到滲透的威脅，還有很多國家安全事務也是國人高度關注的事情，因此政府持續強化國家安全作業，今年以來通過很多法案，讓行政部門有法律授權去保護國家安全。

蔡英文表明，政府在這段時間也從立法行政雙管齊下，強化對錯假訊息的處理，希望透過強化執法與堅持法律基礎與國際合作，一起從台灣社會把錯假訊息移除。